【打針la】聶德權︰料 BioNTech 疫苗二月到港 農曆年後市民或可接種

本港武漢肺炎疫情反覆，外界關注何時可接種疫苗。負責統籌疫苗接種的公務員事務局局長聶德權今（9 日）在電台節目表示，據目前掌握資料，中國復星醫藥與德國 BioNTech 合作研發的疫苗預計 2 月到港，當局現時估計，農曆新年或之後可為市民接種疫苗，惟具體時間仍取決於疫苗確實何時到港。另外，當局會在十八區設社區疫苗接種中心，擬運作半年，主要由私家醫院及醫療機構承包，亦會招募公務員負責行政；至於承辦接種服務的私家醫院及診所，會獲政府補貼，醫生不可再額外收費。各中心及診所須記錄疫苗過敏及副作用，上報衞生署。
聶德權今日在港台節目《星期六問責》表示，衞生署正與疫苗供應商緊密聯繫，以掌握疫苗的確實到港日期，他強調，疫苗在被接種之前，一定會經過科學驗證，確定是安全和有效，包括由顧問專家委員檢視並作出建議，並由食衞局局長發出緊急使用許可。局方目標在本月內完成所有前期準備，疫苗到港可盡快開展接種。

每區最少設一間社區疫苗接種中心

聶德權表示，當局會盡量安排更多途徑方便市民接種疫苗，大致可分為四種途徑，包括計劃在每區設立最少一間社區疫苗接種中心，大致會有 18 間，供市民上網預約，由醫管局安排醫護，亦會在私家醫院、私營醫療機構招募醫護，現時反應正面；安老院及殘疾人士院友不宜舟車勞頓，當局會安排接種隊上門為他們接種，亦正研究偏遠地區人士的接種安排。另外，私家醫院及私營診所的醫生亦可提供接種，最後是醫管局的醫院、診所及衞生署門診提供的接種服務。
他亦提到，不同疫苗有不同的儲存方法及前期準備，例如中國復星與德國 BioNTech 合作研發的疫苗，要在負 70 度的環境儲存，假如在 2 至 8 度的環境則只可保存數日，當開封稀釋後要在數小時內用完，這些物流、貯存安排較具挑戰性，故此復星疫苗統一在社區疫苗接種中心處理，會較為穩妥。

至於在私家醫院或診所，如具備 2 至 8 度的貯存條件，則可處理科興疫苗，及預計第二季尾可到港、由阿斯利康及牛津大學合作研發的疫苗，安排為市民接種。對於協助安排疫苗接種的醫生，需否為產生的不良反應負責，聶德權表示，如果是因為疫苗本身存有的問題，則負責接種的醫護不會有責任，當局亦會為提供服務的私家醫生提供資助，並規定不可向市民另行收費。
聶德權︰非要「氹」市民接種
至於接種疫苗後出現不良反應的人士可民事追訴藥廠，同時政府會提供保障基金，支援受影響的人，基金仍待立法會財委會審批。聶德權指，大部分疫苗要打兩針，市民在預約第一針時已同時安排第二針接種時間，每間疫苗接種中心只提供一種疫苗，市民在預約時已可得到足夠資訊，知道即將接種的是哪種疫苗。
被問到會否為市民提供接種誘因，聶德權指，接種疫苗是防疫的重要措施，是對自己和社會的保護，亦有利專家研究在出入境方面的檢疫政策有沒有調整空間，及研究在日常出行時，接種疫苗與感染風險之間的關係，如有正面效果，則未必需要較緊張的管制措施，「我哋唔係話，要用咩方法氹你去打，最重要係科學為本，透過疫苗得到保護。」
未來一兩星期向公務員交代簽聲明安排
另外，聶德權表示，未來一兩星期會向全體公務員發通告，交代簽署有關擁護《基本法》及效忠特區的聲明安排，當局將透過每個局及部門，向每位公務員發出通告及聲明文本，要求公務員在一個月內簽妥及交回。
他續指，香港市民的言論自由受基本法及香港法例保障，惟公務員的身分亦帶來一份責任，「言行唔好同個身分產生衝突，尤其公務員是需要政治中立，不受個人信念支配和影響，落實執行政府施政，任何言行如影響公務員這個身分，令人懷疑執行職務時是否會偏袒，就會是一個問題。」他指，當局會有機制界定何謂衝突、嚴重性如何等，有關人士亦會有申辯機會，他強調該機制是客觀，當局會看事實，看證據決定。

source:

派錢咪打囉

最好呢個撚樣打咗先 我真係好撚想返健身房做gym唔使再戴口罩
咁撚樣落去都係逼到人都癲

早晨

打完係咪可以抽插林鄭啊，屌你老母

科興呢?
之前講到科興最快有
好似講到一月就有得打
一月公佈到第三期數據未

咁痴線？！

biontect 就照打啦
有嘅唔駛排好耐隊我都打

預定今個星期出報告

唔使理科興疫苗 呢班撚樣貪生怕死肯定都係想打biontech疫苗

雖然都係有支那人一齊整 但至少已經講到明會喺歐洲生產輝瑞配方疫苗

Biontech個名咋
實際強国野

不了，唔打支那製造

只可以靠自己衡量打唔打 講真呢個病毒係佢自己一手造成邊有可能冇疫苗

go get yourself have Wuhan pneumonia

好野留返俾國家公務員先打

同埋留返我呢一個戇鳩心急撚去幫你哋班撚樣做白老鼠

只有79%機會打唔打啫 大家自己諗

唔係話復星代理咋咩？
唔係代工吓話？

btw科學上就算真係做到病毒都未必有疫苗咖（好似係）

頭輪美帝貨唔打唔通等打我國大疫苗

之所以要搵歐洲藥廠疫苗都係因為佢要留番畀支那入面嘅黨政軍權貴打安全疫苗 故此就喺歐洲按照配方代工生產疫苗

至於你話做到病毒但未必做到疫苗嗰方面 應該要明白打一場病菌戰 必須要確保散播病菌嘅同事確保自己唔會受自身武器影響 例如731部隊